## Руководство по уведомлениям в Grafana

Здесь вы можете найти основные вопросы и ответы, касающиеся работы с уведомлениями в Grafana.
Если изложенной здесь информации будет недостаточно, всегда можно обратиться к [официальной документации](https://grafana.com/docs/grafana/latest/). 

<details>
  <summary><b>Где взять бота и как привязать его к Grafana?</b></summary>

  Вы можете использовать бота, которого мы создали (@akbars_alerts_bot) или же создать своего. Бота можно добавить в групповой канал или же получать личные сообщения от него.

  Чтобы добавить нового бота, создайте новый Contact point в разделе **Alerting ––> Contact points**, где нужно указать токен нового бота.
  
</details>

<details>
  <summary><b>Можно ли использовать не бота, а, например, отправлять уведомления по почте?</b></summary>

  Да, конечно, в разделе **Alerting ––> Contact points** вы можете добавить новый Contact point с типом Email и указать там почтовые адреса, на которые хотите получать уведомления. Всё будет работать так же, как с телеграмом.
  
</details>

<details>
  <summary><b>Как управлять частотой повторной отправки сработавших alerts?</b></summary>

  1. Перейдите в **Alerting ––> Notification policies**
  2. Перейдите в редактирование **Root policy**
  3. В выпадающем разделе **Timing options** измените поле **Repeat interval**, которое отвечает за частоту повторной отправки firing alerts. 
  
</details>

<details>
  <summary><b>Как отключить отправку уведомлений в определенное время или дни?</b></summary>

  1. Перейдите в **Alerting ––> Notification policies**
  2. Перейдите в редактирование **Mute timings** или добавьте новый
  3. Укажите промежутки времени, когда вы не хотите получать никакие уведомления. Подробнее о том, как это сделать, можно прочитать [здесь](https://grafana.com/docs/grafana/latest/alerting/manage-notifications/mute-timings/)
  
</details>
